\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}
\chapter*{Введение}
\label{chap:introduction}
Компьютерное зрение очень динамичная и быстроразвивающая область, в которой,
как и влюбой другой области есть свои устоявщиеся алгоритмы для решения тех или иных задач.
Задачи компьюетрного зрения часто обладают схожей структурой решения, тесно взаимосвязаны,
некоторые решения используются совместно чтобы решать более сложные задачи.
Так, например, в задаче детектора при его обучении используется трекер, который подтверждает, что детектор прав \cite{KalalMikolajczykMatas2012}.
В данной работе будет представлен алгоритм, который позволит очень эффективно и точно определять
предположительные расположения объектов на изображении. Данный алгоритм обязан улучшить производительность
алгоритмов детекции объектов, которые базируются на поиске при помощи плавающего окна (\en{sliding window}).
Основной задачей предлагаемого решения, является значительно сократить количество окон (\en{bounding box}),
которые в дальнейшем будут проанализированны алгоритмом детекции. Таким образом нам необходимо достичь
большой точности и также высокой скоростью работы. Нашим основным методом решения задачи будет анализ ребер образующих
цельный контур, содержащийся в предлагаемом окне, на основе оценивающей функции,
базируясь лишь на одном просмотре изображения. Оценивающая функция расчитывает лишь те ребра,
которые содержаться внутри окна и вычитает из оценки те ребра, которые пересекают границы окна \cite{ZitnickDollar2014}.